Tesla哨兵模式建奇功 協助逮捕刻意刮花車身 Hater

Tesla 為汽車業界帶來重大改變，除了因為全電動車，還因為它們引進了類似科技產品的模式，透過軟件更新為汽車加入各式新功能或改進。今年 2 月 Tesla 就推出 Sentry Mode（哨兵模式），讓車主可以利用車身的鏡頭進行監察，保護愛車和減少失竊。

最近一名 Tesla Model 3 的車主就在網上分享片段，表示因著 Sentry Mode 成功抓到一名蓄意刮花其車身的兇手。該名車主 Rafael Santoni 將車停好並開啟 Sentry Mode，怎料停在其愛車旁邊的是一名討厭 Tesla 的女士，她刻意以鎖匙刮花 Santoni 的 Model 3 車身。由於 Sentry Mode 被啟動，這名女士的所作所為被錄影，車主亦能夠立即報警和將當事人逮捕。

Sentry Mode 除了被動地錄影，在車輛面臨嚴重威脅時，還可以直接溝通防盜裝置功能。包括以最大音量播放音樂吸引旁人注意，同時通知車主的手機 App，以免車輛遭受嚴重破壞或失竊。

Tesla 哨兵模式再助三藩市警方拘捕竊匪

早前我們報導過 Tesla Model 3 的哨兵模式（Sentry Mode），成功捕捉到用硬物刮花車身的破壞王，這個新的功能最近再成為新聞焦點。昨日美國傳媒報導指，三藩市一名 Model 3 車主 Franklin 因為哨兵模式，成功協助警方將竊匪繩之於法。

一名 21 歲男子 Jefferson 打碎了 Franklin 的 Model 3 後座玻璃，並伸手進車廂內搜掠，他的行徑激發了 Tesla 哨兵模式並將一舉一動全程攝錄。憑藉 Franklin 提供的影片，三藩市警方成功將 Jefferson 繩之於法，控以二級爆竊和違反保釋條件罪名。哨兵模式今年 2 月正式推出，除了 Model 3，其他在 2017 年 8 月以後出廠的 Model S 和 Model X 都可以獲得此功能。

哨兵模式是 Tesla 獨有的保安系統，會使用汽車的外置鏡頭進行監測，如果發現有人靠近汽車等低級威脅，汽車屏幕會顯示正在錄影的訊息。假如有不法之徒闖入，則會提升警示級別，除了提升屏幕亮度和以最大聲量播放音樂，亦會發訊息提示車主讓對方將錄影片段下載。Franklin 向傳媒表示影片非常清晰，雖然哨兵模式無法阻止匪徒爆竊其汽車，但慶幸片段協助警方將犯人繩之於法。